陳肇始：限聚罰則需有阻嚇 不關閉健身室顧及市民健康

政府宣布明日（2日）起收緊防疫措施，包括限聚令回復至2人，食肆晚上10時後禁堂食，並關閉卡拉OK、泳池、麻雀館等處所，大部份公務員在家工作。健身中心及體育處所等維持開放，但只限兩人一組活動。

食物及衞生局局長陳肇始今日（1日）在港台節目表示，希望收緊措施更精準，她引述中文大學調查顯示娛樂場所的傳播風險最高，而健身中心及體育處所的聚集情況較少，加上已收緊至兩人限制已屬嚴格，不能做運動也會影響巿民身心健康，因此未有關閉。另外，她在商台節目表示，室外運動同樣限制只能兩人一組，但口罩規定則視乎劇烈程度豁免。

至於昨日行政長官林鄭月娥預告將「倍增」違反防疫規例的定額罰款，陳肇始表示，罰款增幅目前未有定案，但要有阻嚇作用。

陳肇始表示，社區存在傳播鏈，但交通數據顯示人流回升至疫情前水平，因此當局要推措施大幅減少人流。她認為，食肆收緊措施有不同反應，明白巿民有需求，政府希望收緊措施更精準。

陳肇始引述中大調查指，娛樂場所傳播風險最高，但健身中心及體育處所的聚集情況較少，而收緊至限制兩人活動已屬嚴格，不能做運動也會影響巿民身心健康。

陳肇始又指，有些業界不滿另一些同業不守規矩，設立舉報違規熱線後期望可改善情況，讓大家自律。指定檢疫酒店方面，陳肇始說，除荃灣絲麗酒店，另一間仍在商討當中。

gym撚終於贏返次

兩人一組活動

其實封關就可以更令香港人健康

戇鳩罰得有夠非法集結更多咩

咁一個人去又點呢？無限？
利申無睇內文

今次球場有冇封？

柒婆夠影響啦又唔見佢去死

室外跑係咪都唔洗用罩

不關閉美容院因關心市容

踢波係咪兩人一組

唔洗呀

到而家都只係傳染傳染
從來唔講隻毒有幾把炮

係 1條友做龍 1條友射12M算

陳肇始呢d垃圾官, 食屎啦on9

點解要關戲院

娛樂有罪

唔怪得仲比人打"羽毛球"啦

其實同冇影響一樣
大把人都係得一個人 或者兩個人去

咁不如開番舞廳啦
啲人跳舞奶lin都係為健康咋

只能講慘勝
依家健身室勁撚大侵消毒藥水味
又要戴住口罩做

有社交距離 唔埋身得唔得 場上個個都唔識

group class 係咪唔洗做 單對單

陳姑娘，買到英美疫苗未呀？